\subsection{Produto de complexos é rotação e dilatação}

  Assim como fizemos com vários exemplos de transformações lineares
  no \cref{chapter:linear_transforms_using_matrices},
  vejamos de que forma a transformação linear
  $M_k$ transforma $\reals^2$.
  Vamos denotar os números complexos tanto
  na forma $x + y\imaginary$,
  quanto como um par $(x,y)$ sem fazer maiores ressalvas.
  Lembre-se que misturando essas duas notações,
  $1 = (1,0)$ e $\imaginary = (0,1)$.
  Primeiro,
  vamos fazer um caso específico,
  com um exemplo.

  \begin{example}
    \label{example:complex_multiplication}
    No caso $k = 4 + 3\imaginary$,
    \begin{equation*}
      M_k(1,0) = (4,3)
      \quad\text{e}\quad
      M_k(0,1) = (-3,4).
    \end{equation*}
    Portanto,
    $\reals^2$ é transformado como mostrado
    na \cref{figure:example:complex_multiplication}.

    \nftikzpic[figure:example:complex_multiplication]
              {01/03/figs/example-complex_multiplication.tikz}
  \end{example}

  Como no \cref{example:complex_multiplication},
  o vetor $(-b,a)$ é o vetor $(a,b)$ rotacionado $90°$ no sentido anti-horário.
  E o tamanho de ambos é $\sqrt{a^2 + b^2}$.
  Quando multiplicamos um número complexo por $k = a + b\imaginary$,
  estamos fazendo duas coisas:
  \begin{enumerate}
    \item
      multiplicando pelo número real $\sqrt{a^2 + b^2}$; e
    \item
      rotacionando pelo ângulo $\theta$ que $k$ faz com o eixo $x$.
  \end{enumerate}
  De fato,
  em termos de matrizes,
  \begin{equation*}
    \matrixrepresentation{M_k}
    =
    \matrixrepresentation{a & -b \\ b & a}
    =
    \sqrt{a^2 + b^2}
    \matrixrepresentation{
      \frac{a}{\sqrt{a^2+b^2}} & \frac{-b}{\sqrt{a^2+b^2}}
      \\
      \frac{b}{\sqrt{a^2+b^2}} & \frac{a}{\sqrt{a^2+b^2}}
    }.
  \end{equation*}
  E a matriz
  \begin{equation*}
    \matrixrepresentation{R_\theta}
    =
    \matrixrepresentation{
      \frac{a}{\sqrt{a^2+b^2}} & \frac{-b}{\sqrt{a^2+b^2}}
      \\
      \frac{b}{\sqrt{a^2+b^2}} & \frac{a}{\sqrt{a^2+b^2}}
    }
  \end{equation*}
  é a matriz de rotação da \cref{section:rotation}.
